李 嘉 誠 回應頭版廣告

李嘉誠透過發言人就刊登廣告的回應，中、英文版的全文如下：

李嘉誠先生今天以一個香港市民身份刊登廣告，主要因為他認為，香港長期繁榮穩定繫於「一國兩制」行穩致遠。今日香港，要停止暴力，堅守法治 。時間的長河看不到盡頭，人生的路走不回頭。

他的心聲：愛中國、愛香港、愛自己；大家一定要以愛之義，止息怒憤，對「一國兩制」，以謙和而珍之。

對於傳媒提出其它查詢，他透過發言人作以下回應：

問：為何刊登兩個不同廣告？
基於目前香港形勢複雜，難以用單一語言或溝通方法回應，「應以何身得度者，即現何身而為之說法」。

問：對政府有何看法？
現時年輕人給政府的聲音和訊息震耳欲聾，政府已在絞盡腦汁。

問：對年輕人有何看法？
投放資源在青年工作，永不後悔，因為投資青年，就是投資未來。
不要讓今天的激情，成為明天的遺憾。

Source:

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

有無圖？

香港長期繁榮穩定繫於「一國兩制」行穩致遠

但問題係「一國兩制」本身唔係長期

其實佢已經講緊人話
唔信你睇下shk講緊乜春野

李十X對於黃絲來講

係忠既

只不過係撐一個兩製

各打五十大板

+X哥每一句都模稜兩可果然係生意人

除偽政府倒台外冇其他要求

上一頁

不要說推
試著說
816㩒錢 816遮打 818見

小弟愚見，誠哥表態當然無可能畫公仔畫出腸，留有餘地，但事實上好多港豬唔會明，咁等文宣組做嘢，可以搞大佢，挾天子以令諸侯，當然唔登報做普通文宣都得同意請分享

話比政府知，唔好血洗年青人
年青人先係香港最大財富

好玄

其實誠哥無割蓆指責年輕人，已經唔簡單了

「愛自由、愛包容、愛法治」
「愛中國、愛香港、愛自己」

應以何身得度者，即現何身而為之說法

佢買重哂兩邊
兩邊都唔得失

投資青年即係投資未來

政府只係投資支那
做完任期搵夠錢飛去外國
青年？
他國嘅事

因果由國 容港治己

依度係1990老鄧同誠哥既對話錄影黎
最尾老鄧話50年不變，50年後更加無變既道理

不過習上場50年都唔洗就變晒

14年佢有冇講到D咩野? 以佢身份黎講，唔係一句"支持警方執法" ，已經好難得。

佢請中文主任百萬年薪唔係無原因
係咁倚講句都食晒兩家

永續基本法

國師同+X一脈相承

睇落唔係對執法人員講喇

意思係話正苦已經做緊o野, o的市民仲嘈?

即係都係叫年青人收手

自己吸乾香港水移埋資產話愛港愛國

政府已在
絞盡腦汁
趕盡殺絕。

唔知點解有點感動

佛法無邊，回頭是岸

佢暗示咗中共會大力出手
等攬炒

都可以解讀成
「年輕人唔可以輸，今次輸左以後就會後悔」

只能夠講，佢公關好犀利

講D中性 無咩立場既野

就係呢句就引發兩岸三地討論
全港有錢佬出聲明都不如佢一個出既回響

唔好過份解讀
心照
816 818

李嘉誠係愛國但唔愛黨個啲大中華膠黎

有錢佬通常都無咩原則架啦，睇錢姐

英國解密唔係話過佢係頭號反共商家佬黎架咩?

咁都驚比人炒家既
到時一無所有

諗下佢係咩身份 講錯一隻字都好大獲

欣賞呢個思維 但會唔會諗太多

遺憾佢係講緊年輕人既前途？錯唔曬

買2邊

同啊侵一樣

哇 不得了

推

佢信佛

誠哥講得好清楚啦 !

721 811

佢隊團隊真係勁撚到

不好意思借個靚位

今日全城㩒美金！兌美金！唔係㩒港紙！㩒完開po!USDchallenge!

咪又係睇錢 唔好吹捧啦

海港城表示之前撚化連登仔，有警察，冇人敢搞佢場

唔要因果兩字
就變由國容港治己

上一代啲人比人洗咗成世腦話佢地係中國人
佢地冇諗過獨立，只係想做中國入面嘅西方世界姐係一國兩制，所以要靠我地後生

如果佢係撐政府 佢明撐都得
你點罷用佢𣄃下啲野
不過我依啲蟻民點會明

佢話愛中國無話愛黨

係唔撚係呀

我們是一群香港人，熱愛自由和民主。

我們現正受到中國黨國體系的打壓，我們不希望在銀行的存款成為中資企業的貸款，助紂為虐；我們亦不相信港共政權並沒有透過外匯基金持有大量人民幣資產。

對於一個連市民性命安危都無法保障的政府，我們不認為他們有能力捍衛龐大的聯繫匯率制度。

故此，我們發起USD Challenge。

詳情如下：

「接受挑戰者，請到銀行或找換店換取至少1000蚊美元現鈔，拍照上傳至社交媒體，同時附上此段文字並標籤三名好友，向他們發起挑戰。」

We are a group of Hongkongers embracing freedom and democracy.

We are currently oppressed by the China party state system. We don’t want our deposits in bank becomes loans for Chinese enterprises. Such action is assisting tyrant to act brutally. Also, we don’t believe that the communist regime in Hong Kong doesn’t hold large portion of RMB assets through Exchange Funds.

We don’t think that the Government is able to defend the huge Linked Exchange Rate System because the Government cannot even protect citizens’ lives.

Therefore, we launch USD Challenge.

The flow is as followed:

“To those who accept the challenge, please go to banks or exchange stores, get at least $1000 USD cash, take a photo and upload to any social media. At the same time, attach this paragraph, tag three friends and challenge them.”

對于中共而言，今天出老解的熱情，等於明天的遺憾

呢條撚樣都唔係咩好人。好心你地唔好下下神化佢，用下個腦好唔好。

你個解讀

全世界做文宣呀

由頭到尾都路講愛黨

誠哥真係一直都咁醒

核彈

呢啲咪尚書大人啲frd囉 我覺得可以唔駛太重視 否則做左文宣佢出黎反對仲7

要推一推文宣了

誠哥無講明譴責年青人暴力 已經係好大表態
仲要講到明政府紋盡腦汁 姐係話政府已被示威者逼到無計可施

問：對政府有何看法？
現時年輕人給政府的聲音和訊息震耳欲聾，政府已在絞盡腦汁。

話曬係香港嘅憲法，係好好嘅武器

推

李嘉誠係手足

有激情 無遺憾

留明睇中共文字獄

問：對政府有何看法？
現時年輕人給政府的聲音和訊息震耳欲聾，政府已在絞盡腦汁。

翻譯: 你個八婆咪再成日話會積極聆聽青年人意見！我90幾歲眼濛耳聾都聽到啦！你唔係聽唔到！你係廢！成個政府都係廢！一整個都係廢！

問：對年輕人有何看法？
投放資源在青年工作，永不後悔，因為投資青年，就是投資未來。
不要讓今天的激情，成為明天的遺憾。

翻譯：你個八婆話班示威者no stake in society? 我就話佢地係香港嘅未來囉！損害年輕人，即係損害經濟呀！「不要讓今天的激情，成為明天的遺憾」呢句係同你個八婆講呀！初心初心！依家後悔未！

睇完覺得佢係世界仔

612 721 811

612 721 811

不分化 不割蓆 不篤灰
五大訴求 缺一不可

我覺得未必諗太多
好少人會標榜要愛自己？

當一個人講野要模糊其詞
即係有意避開矛盾
唔比位人入
呢場抗戰邊一面係需要避忌
佢嘅立場就係果一面

既然係咁
做咩仲要出黎講野

答案就好明顯

818。連李嘉誠都支持
出黎呀喂

唔覺得係太多
依家打緊仗
有密碼暗號唔出奇

有助士氣，何樂而不為

樓豬洗唔洗咁嬲......佢做到咁已經仁至義盡

我覺得老鄧原意應該係借香港作龍頭帶動大陸進行真正既改革開放, 但係比左一班極權主義既人接手, 行左另一條路

黑警記者會知法犯法-無視知識產權

幫推呀
推到今日四點

其實佢都係講緊兩邊

誠仔由頭到尾既意思都係希望一直一國兩制 香港太多派別 香港繁榮係因為自由 但港獨又係脫離現實
佢而家擺明都睇林奠唔順眼

生意佬一個
推行動post 唔該

不要讓今天的激情，成為明天的遺憾。

一百萬文膽真係好堅

自由港好重要，直接係中國做生意=被人任屌，硬食計劃經濟，要有個黨書記係你公司，共私型合資偷取資產

攬炒

時間的長河看不到盡頭，人生的路走不回頭。

誠哥係全香最聰明既人 心照心照

誠哥心繫香港人

我講野大聲唔代表私無禮貌

誠哥

不如集資出個頭版廣告回應佢

我*

最可愛愛愛愛愛愛

講完咁大篇野都好似冇講過咁呢d咪生意佬囉

唔覺諗太多
李嘉誠呢D老狐狸 一字一言都可能內有含意

當然真正意思係佢自己先知

其實佢講既野兩邊立場都可以解讀到
呢句一樣可以話我地再出黎抗爭，第時會後悔

我都諗緊點解會寫愛自己咁怪，原來！

+x愛國愛香港？愛自己而已

不愧為香港首富
講野好玄

今日

主權在民

20:00 遮打花園

818 維園

有無念過點解誠哥呢個時候先出post

誠哥既地位係香港舉足輕重 今日出post擺明就係吹雞

香港人 818見

買曬兩邊

楊興安

721 811 呢? 仲講一國兩制

818
佢已經講到佢份內要講既野
都逼到佢行呢步
登報

佢愛中國有幾出奇

1928年出世，9歲就日本侵華，1941年13歲黎香港
咁岩依年開始3年零8個月。到1945又內戰到1949

人生頭20年都係中國最慘既年代，佢依代人又要挨餓食樹皮，見到日本兵要敬禮，
以為打完仗點知內戰。之後中共又大躍進文革

見住大把人餓死，病死，打仗死，戰俘死，比人鬥死，人命賤過地底泥

我地依兩個幾月見到義士咁都好心痛，心痛香港

佢由出世都三十幾四十歲都睇住中國衰，佢愛中國好合理，佢講過愛國一回事，政權又另一樣野

各打50大板 即係出黎當交左貨算

不要讓今天的激情，成為明天的遺憾。

兩邊都有激情，所以以一個和事佬身分去叫大家唔好出現對己對人有遺憾既結果
的確可以apply哂2邊

佢係真愛國不愛黨，六四佢唔止自己捐，叫埋其他商家捐
傘運佢都無出過聲，結果新華社做佢，然後幾個鐘後撤文

咪都係交差用，大家唔好再打飛機，集中d

究竟你地係真無腦定真假膠?

對住共產黨唔係自願跪底幫佢含幫佢奶都已經當幫忙啦
俾共產黨行住條頸焗住奶嗰啲你地又割蓆
唔係直接寫叫你地收手就已經係暗撐
好過啲所謂自己人一個講休息,一個講停一停,
根本就係成班大陸網軍吹風撚

係大是大非之中,不中立而不明撐極權就已經係幫忙啦
醒下啦

我諗為誠哥都暗示要忍一忍唔好再主動進攻，美國已經話會加速通過香港人權法，大家一定要冷靜忍耐中共同黑警既挑釁

大公報報黃瓜2句，意思係你計續由香港搶錢，香港人乜都唔做，大陸香港都會攬炒

連登又炒車

呢個本身就係原意啊
係去到後期走撚曬條錯路，變撚曬質

其實誠哥講到咁白，我明白。
今晚, 818 更加要出來，我地無做錯，但唔完美，要改善。

唔需要為佢表態投誠有咩感受
都唔好對佢有咩期望

生意佬依個時間表態 肯定係俾中共逼投誠嫁啦
出篇聲明可以唔講個堆官方用字已經好唔簡單
現階段先做正事 追殺撐警比追殺投共重要得多

誠哥：明嘅就明

所以根本唔應該投放任何希望係一個生意佬身上

問：對政府有何看法？
現時年輕人給政府的聲音和訊息震耳欲聾，政府已在絞盡腦汁。

而家真係需要和理非既長期抗戰
爭取最多既民意
勇武暫時唔需要激進行動
但KEEP備戰而防不時之需

你老母就炒車

就咁睇 佢係支持我地既和理非派 但唔敢講得咁明顯

政府紋盡腦汁去打壓年青人既聲音

完全正確✅

文膽真係堅到
啲人話過份解讀 會唔會白痴左
普通廣告宣傳都會睇下唔同字既擺位
會唔會有其他意思/歧義
咁都照跟個排序 實有佢意思啦

收皮啦 落場和理非就屌 誠仔講埋啲模棱兩可 雙方都可以過份解讀打j既野就含到雪雪聲....

其實外國勢力根本上唔係香港人connect
好大程度上係班有錢佬connect
班政客唔係收左捐款點會幫你

正解

一國兩制其實係好
只係共產黨一直唔跟規舉做野

成日提一國唔理兩制

！！！！！！

好明顯大陸要佢表態
大家聰明人 應該知daddy係企邊面

聰明人

係，其實一路開放緊，上訪都多左，直至習帝上台

同你個名一樣喎

721
811
818

香港人做嘅係要引起世界嘅平民注意同理心

唔係商家佬

唔洗估佢講咩你覺得係咩就傳

不要讓今天的激情 變成明天的遺憾
要贏 要無憾

其實都關689事
不斷奶共同出賣香港利益
令大陸更加大膽強姦香港

有今生 無來世

最好既因即係佢認同本反送中係冇問題，最壞既果係事情升溫到攬炒。 勸示威人士唔好用暴力，唔係會中左局，一發不可收拾。

代入佢商家角色去諗，似係打開口牌俾提示大家。

816㩒錢 816遮打 818見

佢比緊警示政府, 亦都比緊警示市民, 因為市民嘅和平理性形象好易比北國搞花

屌你老母你DSE點考

只係以食花生的和事佬出黎9up， 你不如唔好登啦

啱呀

黃台之瓜何堪再摘

689卒黎 上面決策既先係大毒瘤

果陣誠哥隔空串佢, 有能力的人唔出聲、無能力的人爭住做

是否818集會有500蚊百佳代用券

要狂推

自已撤完資
講愛國

個句因果都係
初心論 vs 自由西

但商家佬是係最有話事權係動搖全世界政客既人
資本主義社會只會重視商家
同埋有能力令中國高官讓步都只有商家佬
背後boss 其實好大可能係班商家

Sorry 其實近兩屆政府大部分高官都適用

共產黨要吞佢副身家 愛國=/愛黨
仲唔走?

警察暴行隻字不提
警黑打9完人
你走出黎同我地講要穩定繁榮
荒撚謬

睇黎條老野窮到只剩下錢
良知 道德 廉恥 勇氣完全無晒

求解釋 太蠢

李嘉誠: 愛自由

111

689直頭做到出賣香港既極致
直頭想將香港人殺曬
再輸曬大陸人取代香港700萬人

香港市民

語意曖昧，大文豪 big man hole

由國容港治己
誠哥希望中共俾港人治港

好想知每次籌款登報誠誠捐幾多

我聽到每一句都好鬼風涼話

睇多幾次你就明白，青年既素求李生都聽到

高深 高手 有文彩

誠哥算隱晦得黎幫到盡架喇
黃台之瓜典故係出自政治迫害仲要係阿媽害死仔
而家又再講 "震耳欲聾" 又話投資青年永不後悔
誠哥

愛國唔代表愛黨

其實佢係咪收到風提水

新口號
[black]因果由國，容港治己[/black]

唔同報紙 內容唔同
其實係同緊背後既stakeholder 隔空喊話

話知佢
騎劫左先 多謝誠哥

算啦李生
你都享狗福啦
哩個時候先黎出啲咁既飛機廣告

因果由國，容港治己

呢個先真

Shk 恆基 仆街了
買錯邊

我覺得係，加埋今日舉旗

誠哥收到哂!
因果由國，容港治己

不要讓今天的激情，成為明天的遺憾。

我覺得誠仔想叫我地只許成功，不許失敗

成句我估應該係

因果由國
容港治已
愛息香港

係話給年輕人聽，不要年輕氣盛，一時激情澎湃，沖上街搞運動，被抓，那就會後悔一世

佢講既野 都算比其他有錢撚有小小良心

佢唔係極致世界仔可以做到首富？
做生意梗係要圓滑

其實誠哥犯法洗唔洗坐監？ 犯國之類既罪

唔加因果

721 85 811
816 818

叫你地依家咪衝動
誠哥收到風
美國佬做緊野

成篇似係暗撐後生仔喎

我覺得政府絞盡腦汁係想一招收哂香港人皮喎
唔係想解決件事喎

因果由國
容港治己
義憤民誠

加埋因果

如果成句係

因果由國
容港治己
愛息（惜）香港

咁樣解都無logic gap
反正佢都係文言文

佢用十萬蚊一個月去聘請中文助理， 要慢慢解讀都好合理

佢個個星期都想收你皮，問題係到邊一次香港人會頂唔到

做乜鳩姐你

+x放個屁都香過人

唔洗，佢係大陸攪佢唔到既級數，冇曬生意係上面，撤曬資，一大勢力影響英國。大陸要係英國攪5G，傳聞係要借助誠哥係英國既電訊影響力幫手。

身家你充公唔到佢、生意佢主力唔係香港、中國，而且係外國佢又幫到你手， 你係中共既話應該唔會攪死佢。

佢經歷既野，後生既唔會明。

思維視野唔同造就人既差別，
重要比人鬧死有錢佬，真係慘。

睇下其他有錢佬做過啲咩再鬧誠哥啦

收到風 先夠膽出報
大家依家咪衝動
美國佬做緊野
首富認証

「政府已在絞盡腦汁」係咪暗示政府正在自殺？

李嘉誠燒餅歌，各有各解

因果由國！容港治己！大家要保護誠哥！

即刻話要鬥長命呀！

呢個似啦

呢個真

因果由國
容港治己

唔一定係香港政府，
可以係英國政府(BNO 變BC)
又可以係美國政府(制裁賣港)

叫 Shk 恆基 點算好
等比香港人清算

因果由國 容港治已

放風畀我地打文宣 反支共屈港獨

保護自己, 免受傷害

巴打圍漏 義憤

人哋有錢佬出個頭板 好似買餸咁撚簡單
眾籌都唔使

其實冇乜意思 兩面既意思都可以俾唔同既人解讀

震耳欲聾但係又唔回應

依加第一線勇武班義士, 如果今次挨過
第時用返抗爭時既勇氣, 信念去做事, 都會成到大器
誠哥比人鬧先高章, 就好似7.1曾玉成想佢幅畫比人搞一樣
樣樣叻仲比人讚先死得快

不要讓今天的激情，成為明天的遺憾。

我諗佢講緊林奠

夠膽講黨媒路線稍有不同嘅誠哥

其實都需有極大勇氣

應以何身得度者，即現何身而為之說法

佛說都用埋
中文水平好高...

yes

我覺得佢算好有良心

睇下其他有$佬講乜pls

坐牢果陣 其實好難唔咁諗 所以做任何野既前題下係不被捕

郭文貴爆江澤民孫掌控屈臣氏 李嘉誠、何晶都是江家財富「代持者」

開第一口價 誠哥快手賣屈臣氏

誠哥和理非抗爭

都冇乜點玄。佢其實大可以簡單跟大隊譴責暴力，支持林奠警隊。

個取態已經好清楚

成句都講梗年青人wo
似係真心想你地冷靜一下 唔想見到六四事件再發生 因為佢知道中共咩都做得出
唔駛下下都咁複雜解讀

誠哥已經係有史以黎咁直白啦

李先生，
以你的智慧，
你一定知道攬炒是寫好了的結局，
你勸年青人又有何用?

話個政府太癈 係諗梗嫁啦 但未諗到 係要比多d時間佢

問：對年輕人有何看法？
投放資源在青年工作，永不後悔，因為投資青年，就是投資未來。
不要讓今天的激情，成為明天的遺憾。

上面講要投資青年
擺明係同政府講架啦

其實唔駛諗得咁複雜
誠哥兩個廣告就係俾兩邊睇
同政府講黃台之瓜不堪再摘，就係叫政府唔好再傷害代表未來嘅年輕人，又拉又打又政治迫害，再摘就冇未來可言嫁喇
同我哋講最好的因最壞的果，同今天的激情明天的遺憾，就係我哋本意係好，但係佢覺得我哋太衝動同政府硬碰，想提醒我哋唔好俾激情掩蓋理智，掛住發泄做啲對訴求冇大好處嘅嘢，以致將來遺憾
同唔同意佢係另一回事啦，但係真係算講得白，冇你哋講到咁難解讀
誠哥嘅身份係唔可以講得太明顯嫁喇，大家心照就算啦

不要讓今天的激情（冷卻下來），成為明天的遺憾。

公海呢幅圖其實已好明顯解釋左

算係咁啦，兩邊都冇得失

好多野唔係非黑即白
+x 哥識玩

你死先

即係叫大家有勇更要有謀

佢兩邊都講哂 都係一個商家 如果咁都吹奏無資格係到左膠屌trump

光復香港，時代革命
因果由國，容港治己

都岩 就算要入佢罪 誠哥分分鐘請保標多過老解

黃台之瓜，何堪再摘
因果由國，容港治己
以愛之義，止息怒憤

+X哥

共產黨本來就係靠大話起家
為左氹你乜鳩承諾都up得出啦
你覺得如果大陸真係跟香港哥套共產黨會唔滅黨咩

商人最緊要兩邊都唔好得失 唔為自己諗都為d子孫著想 抵佢咁撚有錢啦

無理由咁巧合，仲要順晒次序，再加埋武則天，想話唔係刻意都唔得

廚師腸

因果由國 容港治己 黄台之瓜 何堪再摘

我覺得係叫雙方止暴

請大家818齊着便服手拖手步行去維園

假如酒店業既巴絲 幫中國人check in時 擺張支持香港人既卡仔再影相 唔知會點呢？

推818主線啦，一個廣告頭版就高潮哂，我屌哂你地老母啊

冇提過支持黑警，算係有良心

不要讓今天的激情，成為明天的遺憾

以不被捕為原則

投資青年，就是投資未來。

👍

投放資源在青年工作，永不後悔，因為投資青年，就是投資未來。

其實呢句係咪抽擊緊林鄭句廢青

其實佢講得青年聲音震耳欲聾
都算係屌緊林鄭扮睇唔到, 好撚大聲啦喎, 仲唔回應？
佢又講：青年係等於未來
可能順手屌埋林鄭個no stake to the society 呢

講真，果份廣告頭版咪就係818主線既最強力文宣
點解唔推

誠哥 訊息好簡單
政府班仆街高官 咪撚再賣港
示威者們 都要放下暴力 大家冷靜
警察都係 唔好on 99亂咁濫用權力